【史詩】【同人】《周公Online》（2）

上一個post：

歡迎各位玩家來到周公online－這一個曠古絕今的夢幻戰場。
每個人的心中都有一個願望，但現實之中沒有機會實現？如今就有一個機會－加入周公Online！用你的努力去實現你的心中願望吧！ 不論你是什麼年代、背景都可以參加！只要你願意！

以下為報名表格：

姓名：

性別：

年齡：

時代：

種族：（除神族者）

性格：

能力：（如為神級人物請自重）

背景：

願望：

陣營：（紅軍／黑軍 ）

以下是遊戲玩法和規則，請各位玩家注意：
1.遊戲將會分成紅、黑兩大陣營對抗，紅、黑兩軍各有一位主帥／將軍。

2.雙方的主帥／將軍都可以命令自己的部下，並帶領自己的部下迎向勝利。而雙方的玩家都要服從己方的主帥／將軍。

3.雙方玩家只要互相擊殺對方的主帥／將軍（即將軍無棋）就視為勝利。

4.雙方玩家一定要保護己方的主帥／將軍，若己方的主帥／將軍被對方玩家擊殺則為戰敗。

5.在本遊戲中，各種傷害都可以經由食物來治療。治療的程度視乎食物的等級而定。而精神力／體力則可以由飲品補充，補充程度亦要視乎飲品的等級而定。

6.本遊戲設有TK（隊友傷害）模式。

遊戲正式開始！祝各位帶著自己的願望而來的玩家們武運昌隆！

Ch.18

「豈有此理....！」為義正在街上道上左閃右避，避開一個又一個發狂的示威者以及記者。

「呢隻衰嘢唔快啲搞掂佢真係唔得！」為義隨手拿起一輛汽車擲向身在天空中的巨大飛蛾，那飛蛾似乎察覺得到為義的攻擊，牠輕輕轉一個身便躲過汽車。

「嘖，犀利啊！不過好在我係唔會受你啲金粉影響姐！」

此時，為義突然剎停自己的步伐。

「等陣先....」為義的眼珠混動一下。

「有辦法！」

為義拿出自己的玉牌打給瑞克。

「喂？Rick？」

「咩事？」

「如果我無估錯嘅話，嗰隻大飛蛾應該係由謝月娥變身而成！」

「咁嘅話應該點做？」

「你哋繼續留喺基地，我睇吓邊度可以拎番架飛機同佢片過！」

說罷，為義掛掉通話。

「唔係啊嘛....」

此時，一架正向地面墜落的直昇機出現在為義的視線範圍。

「掂！」

為義避過一個又一個發狂的示威者以及記者，趁直昇機還未落地之際跳到機上，將發狂的機師一手丟出機外。

「嚟喇！嚟喇！嚟喇！」

為義在千鈞一髮之際將直昇機駛離地面。

得手後，為義便再次打給瑞克。

「Rick，知唔知邊個識得射箭又或者有槍之類嘅嘢？」

「一個叫做兜巴星嘅人。」

「你叫嚟到基地大門，我接佢。」

瑞克馬上用玉牌找到兜巴星。

「星，即刻去大門口，幫你隊友手。」

「收到喇。」

兜巴星去到基地大門，為義剛好到達現場。

「上嚟！小心啲金粉！」

兜巴星小心翼翼地避過金色粉末，來到機上。

「用你嘅箭搞掂謝月娥！」

「明白。」

兜巴星上機後，為義便開動直昇機。

「情況如何？」

「隻大飛蛾不斷噴啲會令人發癲嘅金粉出嚟－我見到佢喇！」

大飛蛾出現在為義的視線範圍之內，兜巴星打開機艙艙門探頭出機外，手裡提著弓的他已經開始瞄準。

「再近啲！」

「已經開到最盡喇！」為義高聲說道。

為義二人與大飛蛾之間的距離隔著數楝大廈，為義只能透過大廈與大廈之間的隙間觀望大飛蛾的位置。

「無辦法啦....」兜巴星先深呼吸一口，拉盡弓弦，口裡念著不知名的語言。

「中！」

兜巴星朝大飛蛾射出一道的箭矢形狀的火焰！那道火焰自動追蹤著大飛蛾，打中了牠左邊的翅膀！當火焰在翅膀上爆開的一剎那，雄雄烈焰將整隻翅膀燃燒起來！

「Goodjob my bro！」為義歡呼著說。

兜巴星連忙射出第二箭，將另外一隻翅膀也一併燒掉。

大飛蛾徹底失去行動能力，牠開始下墜，墜落到一個水庫裡面。

「搞掂！」

為義將直昇機駛到水庫附近後，二人落機並走到水庫觀察戰果。

「啲水裡面全部都係金粉....」兜巴星指著水庫說。

「Oh my God....」

「咩意思？」

「即係呢座城市已經可以報銷喇....」為義頓了一頓。

為義連忙跳下水，游到大飛蛾的頭邊，他一手捉住大飛蛾的觸角並將牠扯到水庫邊。

與此同時，大飛蛾開始變形！身型漸漸縮小，真到變成一個人形－原來牠的真面目正是謝月娥！

為義將一絲不掛的月娥丟出水庫外的英泥地，然後自己也爬出水庫。

「講！解藥喺邊！」兜巴星拉弓指向月娥。

「哈....估唔到我最後居然係輸俾你哋....咳咳！」

「我再講一次，解藥喺邊？」

月娥沉默不語。

「算啦，睇怕都係無解藥㗎喇....」

為義用那充斥著無奈的眼神和表情，望向那已經滿佈金色粉末的水庫。然而在他身後正有著一塊寫著「萬宜水庫」的告示牌。

「咁宜家點啊？」

為義一言不發，直接拿出玉牌通知瑞克。

「你睇吓！」兜巴星突然驚呼。

為義中止現時手上的的動作，望向兜巴星指著的方向－月娥以肉眼可見的速度融化！

「What the.....？」

當月娥徹底融化成一灘白色泡沫後，一塊黑色石頭便從泡沫中出現。此時，兜巴星的玉牌傳來震動。

「『隱藏任務』....『擒賊先擒王』....『任務獎勵』....」

為義蹲下身來，拿起那塊黑色石頭。

「『黑色符文石』....」

為義抹走石頭上的泡沫，仔細地觀察著這塊石頭。

待續

係咪舊登有報嘅角色都會出？

會

事關我已經將啲角色做晒record

Ching喺舊登有角？

有呀用戶名平字頭角色幻字頭

Ch.19（紅軍篇最終回）

正在廁所裡休息的瑞克發現自己的玉牌傳來震動。

「『任務達成』.....『任務獎勵』....『國度傳送器』....」

瑞克見在「國度傳送器」這五個字的旁邊有一個小問號，瑞克便按下去。

「維多利亞港.....」

「大人！」右兵衛突然間闖入廁所。

「有兩位同袍已經返到嚟本陣喇！」

為義和兜巴星在眾人好奇以及恭敬的目光下步入基地，瑞克趕緊跟隨右兵衛的腳步來到地下大堂。

為義和兜巴星一見到瑞克，便馬上跑到瑞克面前。

「謝月娥已經死咗喇，係俾兜巴星射死。」

「嗯－等陣先，為義你啲面衫去晒邊啊？」

「由於衫上面有金粉，所以已經俾我特殊處理咗，唔講住喇，我要去洗一洗個頭。」說罷，為義便離開了。

「大人，我哋殺完謝月娥之後就搵到呢舊嘢。」兜巴星將黑色符文石交給瑞克。

「係喺一個叫做『國度傳送器』嘅地方度用。」

「『國度傳送器』？又會咁啱嘅，我哋已經完成咗個支線任務，而個獎勵就係『國度傳送器』。」

「咁睇嚟呢個『國度傳送器』應該可以幫我哋離開呢度....咁個位置係邊啊？」

「維多利亞港。」

「我知喺邊。」

突然出現的為義嚇了二人跳。

「跟我嚟啦！」

為義便帶著二走出會議展覽中心，來到一個廣場前，瑞克和兜巴星開始聞到海水的氣味。

「呢度就係金紫荊廣場，我指住嘅方向就係維多利亞港喇。」

「但個傳送器呢？」兜巴星一臉狐疑。

「可能要行近啲掛。」

為義領著二人來到一個碼頭後，三人便感覺到腳底下突然傳來震動！海裡亦泛著紅光，一個白色的圓形建築物開始從海底升起來！

「呢個就係『國度傳送器』？」兜巴星問道。

當國度傳送器完全升出水面後，有一道大橋便從傳送器大門的底下伸出來並且連接著碼頭。

「犀利....」瑞克驚嘆著說。

「睇嚟可以叫大家準備行程喇。」為義嘴角上揚。

三人便決定返回展覽廳，並將剛才的事告訴沿途的紅軍成員。

「大家快啲準備好！我哋係時候要起程！」瑞克高聲喊道。

所有的紅軍成員無不振臂歡呼。

「Rick，」此時，Kitty走到瑞克的面前。「你哋要走喇？」

「嗯，我哋係時候要面對黑軍。」

「祝你哋一路順風，同埋有份禮物想送俾你。」

Kitty從自己的褲袋裡拿出一條十字架項鍊。

「呢條鍊係朋友送俾我，雖然我唔係基督徒，但我相信上帝一定保守你哋呢班咁勇敢同善良嘅人。」

「多謝。」瑞克接過項鍊。

「加油啊！你哋一定要打贏黑軍啊！」

「妳都要好好地咁活下去，為呢個城市發光發熱。」說罷，瑞克便轉身離開Kitty。

「Bye bye！！！！」Kitty向瑞克揮手道別。

當瑞克步入展覽廳，他第一眼就見到所有部下已經收拾好行李、拿著兵器等待自己。

瑞克步上演講台，深呼吸一口後便說：「第一，馬壯你自由喇，可以走喇。」

「多謝大人！」在人群中的馬壯，欣喜若狂，他逐一向身邊的紅軍成員道謝後便衝出展覽廳。

「第二，大家出發！」

所有紅軍成員馬上提起腳步跟隨瑞克。

就這樣一行五百人便浩浩蕩蕩地來到碼頭，踏上通往傳送器的大橋。

走在前方的武德夠為大家推開大門，魚貫而入的眾人只見到一顆巨大的透明水晶飄浮在大廳的中央，室內沒有任何的裝飾、其他設施。

兜巴星走到透明水晶的前面，拿出身上的黑色符文石，符文石向水晶發射出一道金色的光線。

「恭喜各位紅軍玩家，你哋已經解鎖咗前往『雅南』嘅通道，請紅軍主帥選擇要前往嘅區域。」

瑞克來到水晶的面前，他的玉牌就開始震動。

瑞克拿出玉牌後，便看見有兩個選擇－「肉手阿拉伯」以及「雅南」。

「主帥大人你話事啦。」

「無錯啊！我哋點都會跟大人你！」

瑞克望向自己的部下們，再望向手中的玉牌。

「『肉手阿拉伯』。」

「請各位玩家關上大門以及做好準備。」

武德夠把大門關上後，整個空間被水晶所發出的光芒照亮了。

「『肉手阿拉伯』，一個充滿著豐原資源同時亦危機四伏嘅區域，絕對適合玩家們體驗遊戲！現在即將進行傳送，祝各位玩家武運昌隆！」

完

黑軍篇

Ch.1

佐一張開雙眼，便發現自己來到一間房內，燈光暗淡到只能夠令他看到自己的身體。

「原來呢個『周公Online』係真㗎....」

佐第一時間便檢查自己的雙手，他發現自己的右手裡正拿著一把武器。

「呢把嘢係....」佐仔細地查看自己手裡拿著的長槍。「呢把咪係嘉文把嘢！？點解會....」

佐再查看自己的身體。

「我變咗嘉文四世....」呆若木雞的佐正在整理頭腦裡複雜的思緒。

「呯－呯－」

沉重的拍門聲將佐拉回現實。

「邊個！」佐提槍指向房門。

拍門聲沒有停止，也沒有任何回應。於是佐便緩緩地靠近房門，左手摸著門把，右手舉槍準備刺向前方。

「三、二、一！」

就在佐拉開房門的一剎那，一道身影亦同時間衝入房內！早有準備的佐便用盡全力刺向前方！

佐抹走濺到臉上的鮮血後再定睛細看，發現被自己刺死的是一名只穿著內褲、手持著一把手術刀的光頭男子。

「嘩，好險....」

佐將長槍從屍體上抽出來，然後步出房間。

房間外是一條殘破老舊且燈光暗淡的走廊，發霉的牆壁以及有異味的空氣都令佐想盡快離開此地。

佐將所有出現在視線範圍內的房間都搜索過，除了一片狼藉以外，就沒有任何有價值的事物。

「『J4』！」

一把突如其來的女聲將佐叫停下來。

「邊個！」佐轉身向後，發現一名手持著兩把火槍的紅髮少女。

「唔好打！我係你條𡃁！」

「『好運姐』？」

那少女將左手的火槍放到腰間，並從身後拿出一塊黑色的玉牌給佐看，佐才解除警戒。

「我叫Scarlett，你呢？」

「佐。」

「我建議我哋要盡快番晒所有隊友，如果唔係嘅話佢哋會好危險....事關呢度正正就係『Outlast』裡面嘅『巨山精神病院』....全部都係一啲亂咁攻擊人嘅痴線佬....」

「頭先殺一完件嚟，希望佢哋無槍喺手啦....事關我唔知我個ｗ技喺呢度可唔可以用嚟擋子彈....」

「放心啦，班痴線佬係無槍嘅。」

「你又知？」

「緊係啦，我玩過呢隻game㗎嘛！」

「好，咁就麻煩妳帶路喇。」

佐跟隨Scarlett的腳步。

「停！有人聲！」Scarlett舉手示意。

「救命啊！！！」

是一把沉厚的男聲。

「可能係隊友！」

「等陣先啊！」Scarlett連忙追上佐。

佐馬上循著聲音在前方的樓梯口找到求救的人，那人身穿獸皮、頭披散髮，似一個野人般。

「踎低！」

野人蹲下來，佐就舉槍刺死在野人身後的一名持棍瘋漢。

「多謝將軍大人！我叫做愛美斯！請多多指教！」愛美斯跪在佐的腳前連番叩頭。

佐抽出長槍後立刻扶起愛美斯。

「拎起地下支棍，同我哋一齊行。」

「係喎！有棍拎喎！啊！搵到喇！」愛美斯左望右望，終於找到掉在地上的短棍。

與此同時，佐感覺到自己身上傳來震動，他仔細地檢查全身，發現原來是自己身後的一塊黑色玉牌在震動，佐將它拿出來，發現自己收到一個名為「求幫拖....」的訊息。

待續